# LESSON3

データバインディングの考え方

## 問題

* タブ１、タブ２でコンテンツ１、コンテンツ２を切り替える機能を実装してください
* 細かい仕様は自由です

## 作り方

1. タブのデータ構造を作ってください
   1. タブというコンポーネントの"状態"を JSON でどのように表現するか考えてください
   1. データ構造を`data`(\*1)に定義してください
   1. データ構造から直接読み取りにくい情報があれば、`computed`(\*2)に定義してください
1. データを見た目に反映する処理を作ってください
   1. `<template></template>`ブロックでは、`data`, `computed`の値を利用できます
   1. 選択中のタブに`selected`クラスを振ってください。クラスは`:class=""`のように、`:`(\*3)を使ってバインドできます
   1. 選択中のコンテンツのみ表示されるよう、条件分岐を作ってください。条件分岐は`v-if=""`(\*4)で作れます
1. データを更新するメソッドを作ってください
1. メソッドをイベントにバインドしてください

\*1 `data`

https://jp.vuejs.org/v2/api/#data

```
  data() {
    return {
    }
  },
```

\*2 `computed`

https://jp.vuejs.org/v2/api/#computed

```
  computed: {
  },
```

\*3 `:`

https://jp.vuejs.org/v2/api/#v-bind

\*4 ``v-if=""`

https://jp.vuejs.org/v2/api/#v-if
